\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabu}

\definecolor{mintgreen}{RGB}{50,161,137} 
\setbeamercolor{progress bar}{fg=mintgreen}  
\setbeamercolor{itemize item}{fg=mintgreen} 
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=mintgreen}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=mintgreen}
\setbeamertemplate{itemize items}[triangle] 
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamercolor{normal text}{bg=white}
\setbeamersize{text margin left=20pt}
\graphicspath{{../Figures/}} % Setting the graphicspath


\title{Argos}
\subtitle{Implementierung}
\date{7. Februar 2019}
\author{Julius Häcker, Moritz Leitner, Nicolas Schuler, Noah Wahl, Wendy Yi}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Inhalt}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Aufgabenverteilung}
\begin{frame}{Aufgabenverteilung}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Angular:
        \begin{list}{$\bullet$}{}
            \item Julius: TaskCreation, Login (Backend), Sidebar, RouteGenerator, diverse Services aus shared-Modul, alert-Module
            \item Nicolas: Grundgerüst, Login (Frontend), AuthorizationService, Messages,
            TaskDetail, EndpointCreation
            \item Noah: Models, einzelne Auftragsübersichten, Preferences, Endpoint-Detail, Internationalisierung, error-Modul, Caching
        \end{list}
        \item<2-> Flask:
        \begin{list}{$\bullet$}{}
            \item Moritz: Models, Synchronizer, Authenticator, Errors, Mailer, Celery, Utils, Translations
            \item Wendy: Models, Schemas, Routes, Messages, Translations
        \end{list}
    \end{itemize}
\end{frame}


\section{Entwicklungsmodell}
\begin{frame}{Git-Workflow}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Master protected
        \item<2-> Eigentliche Arbeit in Feature Branches
        \item<3-> Bei Merge Requests Zustimmung einer weiteren Person benötigt
        \item<4-> Squash-Commits-Funktion für einen aufgeräumten Master
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Squash Commits}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{minipage}{.35\textwidth}
          \centering
          \includegraphics[width=21mm, keepaspectratio]{merge-request.png}
        \end{minipage}
        \pause
        \begin{minipage}{.2\textwidth}
          \centering
          \Huge$\longrightarrow$
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{.35\textwidth}
          \centering
          \includegraphics[width=40mm, keepaspectratio]{commit.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
    \includegraphics[height=\paperheight, keepaspectratio]{Server.png}
    \centering
\end{frame}

\section{Statistik}

\begin{frame}{Lines of Code}
    \begin{table}[htbp]
        \begin{tabu} to \textwidth {| X | X[2] | X[2] |}
            \hline
            & Flask & Angular \\
            \hline
            Argos & 4.382 & 4.356 (TypeScript + HTML) \\
            \hline
            Test & 5072 & 1079\\
            \hline
            Gesamt & 9454 & 5435 \\
            \hline
        \end{tabu}
    \end{table}
\end{frame}

\section{Schwierigkeiten}
\begin{frame}{Angular}
	\begin{itemize}
		\item <+-> Unterstützung verschiedener Browser: HTML5 ist noch nicht überall so gut umgesetzt wie in Chrome 
		\item <+-> RxJS - Arbeiten mit asynchronem Code
		\item <+-> Umgang mit dem Framework Angular und dessen Komponenten
		\item <+-> Man kann sich in vielen Kleinigkeiten verlieren
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Webdienst}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Zyklische Abhängigkeiten $\rightarrow$ Schema- und Model-Klassen jeweils in ein Modul
        \item<2-> Nur ein Content-Type pro HTTP-Anfrage empfohlen $\rightarrow$ JSON-Objekt muss bei der Auftragserstellung als JSON-Datei zusammen mit den hochzuladenden Dateien übertragen werden
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Änderungen}
\begin{frame}{API}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Datumsformat ISO 8601
        \item<2-> Routen:
        \begin{list}{$\bullet$}{}
            \item Auslesen der Informationen über aktuellen Nutzer mittels \texttt{/users/current} möglich
            \item Status-Code 201 statt 200 bei Erstellung eines neuen Objekts
            \item Aufteilung des Logouts in \texttt{/logout/refresh} und \texttt{/logout/access}
            \item Hochgeladene Dateien werden von Celery in ein ZIP gepackt
        \end{list}
        \item<3-> Zusätzliche Attribute in der JSON Response $\rightarrow$ weniger Anfragen notwendig
        \item<4-> Kommentarfunktion umgesetzt
        \item<5-> Optionale Formularfelder möglich $\rightarrow$ zusätzliches Attribut \texttt{required\_status} in den Models
        \item<6-> Nutzer signiert im parallelen Modus alle zulässigen Signaturen gleichzeitig
        \item<7-> Ersteller darf sich nicht selbst als benötigte Signatur hinzufügen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Webdienst}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Umbennenung von Attributen im Model sowie von Variablen bzw. Methodennamen
        \item<2-> Validierung der JSON-Objekte in den Schemas
        \item<3-> CLI: nützliche Befehle zur Lokalisierung ergänzt
        \item<4-> Dokumentation für API und Installation
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Frontend/Backend}
	\begin{itemize}
		\item<+-> \texttt{alert} und \texttt{error} Modul.
		\item<+-> Code-Redundanzen verringert (Oberklasse \texttt{TaskOverview}, \texttt{RouteGenerator} ...)
		\item<+-> Es gibt nun eine Brotkrumen Komponente und eine Loading Bar
		\item<+-> Insgesamt: Grundstruktur des Entwurfs erhalten geblieben
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Implementierungsplan}

\begin{frame}{Ursprünglicher Implementierungsplan}
    \includegraphics[height=92mm, keepaspectratio]{Gantt_Januar.png}
    \centering
\end{frame}

\begin{frame}{Tatsächlicher Implementierungsablauf}
    \includegraphics[height=92mm, keepaspectratio]{Gantt_Februar.png}
    \centering
\end{frame}

\begin{frame}{Gründe für Änderungen}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Flask:
        \begin{list}{$\bullet$}{}
            \item Großteil schneller als erwartet $\rightarrow$ Zeit für Dokumentation
            \item Kleinere Fehler in den Routes erst nach Anbindung des Front-/Backends aufgefallen
        \end{list}
        \item<2-> Angular:
        \begin{list}{$\bullet$}{}
            \item Anlegen und Einbinden von Fake-Daten zur Simulation des Webdiensts
            \item Entwicklung der Task- und Endpoint-Creation sowie der Task- und Endpoint-Details aufwendiger als gedacht
            \item Feinschliff: Sprachunterstützung, verbesserte UX
        \end{list}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Demo}

\end{document}
